Qual é o planeta mais próximo do Sol?
a) Terra
b) Marte
c) Vênus
d) Mercúrio
Resposta: d) Mercúrio

Qual é o maior órgão do corpo humano?
a) Coração
b) Pulmão
c) Fígado
d) Pele
Resposta: d) Pele

Qual elemento químico tem o símbolo H na tabela periódica?
a) Hélio
b) Hidrogênio
c) Hálio
d) Hólmio
Resposta: b) Hidrogênio

Qual é a força que mantém os planetas em órbita ao redor do Sol?
a) Magnetismo
b) Gravidade
c) Força centrífuga
d) Inércia
Resposta: b) Gravidade

Qual é o processo pelo qual as plantas produzem seu próprio alimento?
a) Respiração
b) Fotossíntese
c) Digestão
d) Oxidação
Resposta: b) Fotossíntese

Qual gás é essencial para a respiração dos seres humanos?
a) Nitrogênio
b) Dióxido de carbono
c) Oxigênio
d) Hidrogênio
Resposta: c) Oxigênio

Quantos planetas compõem o sistema solar?
a) 8
b) 9
c) 7
d) 10
Resposta: a) 8

Qual é o nome do músculo responsável pelos batimentos cardíacos?
a) Diafragma
b) Miocárdio
c) Esterno
d) Tríceps
Resposta: b) Miocárdio

Qual é o estado físico da água a 0°C?
a) Líquido
b) Gasoso
c) Sólido
d) Plasma
Resposta: c) Sólido

Quem é considerado o "pai" da Teoria da Relatividade?
a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Galileo Galilei
d) Stephen Hawking
Resposta: b) Albert Einstein
