Qual é o nome do parque temático inspirado nos filmes da Disney?
a) Magic Kingdom
b) Universal Studios
c) Six Flags
d) SeaWorld
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) Magic Kingdom

Quem interpretou o personagem Harry Potter nos filmes?
a) Elijah Wood
b) Daniel Radcliffe
c) Tom Felton
d) Rupert Grint
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Daniel Radcliffe

Qual é o nome da série de televisão onde um grupo de amigos vive em Nova York?
a) Seinfeld
b) How I Met Your Mother
c) Friends
d) The Big Bang Theory
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: c) Friends

Em qual filme os brinquedos ganham vida quando os humanos não estão por perto?
a) Toy Story
b) Shrek
c) Monsters Inc.
d) Madagascar
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) Toy Story

Qual é o super-herói que vem de Krypton?
a) Batman
b) Superman
c) Homem-Aranha
d) Mulher-Maravilha
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Superman

Qual cantora é conhecida pelo hit "Rolling in the Deep"?
a) Beyoncé
b) Adele
c) Taylor Swift
d) Rihanna
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Adele

Qual é o nome do vilarejo onde a série "Stranger Things" se passa?
a) Riverdale
b) Hawkins
c) Smallville
d) Stars Hollow
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Hawkins

Qual é o nome do primeiro filme da franquia "Velozes e Furiosos"?
a) Velozes e Furiosos
b) Mais Velozes Mais Furiosos
c) Desafio em Tóquio
d) Operação Rio
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) Velozes e Furiosos

Qual é o nome do personagem amarelo em "Os Simpsons"?
a) Bart
b) Lisa
c) Homer
d) Marge
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Homer

Quem é o diretor do filme "Titanic"?
a) Steven Spielberg
b) Quentin Tarantino
c) James Cameron
d) Martin Scorsese
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) James Cameron
