Qual é o maior país do mundo em área territorial?
a) Estados Unidos
b) Brasil
c) Canadá
d) Rússia
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: d) Rússia

Qual é o rio mais longo do mundo?
a) Rio Nilo
b) Rio Amazonas
c) Rio Yangtzé
d) Rio Mississippi
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) Rio Nilo

Qual é a capital da França?
a) Londres
b) Paris
c) Berlim
d) Roma
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Paris

Em qual continente está localizado o deserto do Saara?
a) Ásia
b) América do Sul
c) África
d) Austrália
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: c) África

Qual é o menor país do mundo em área e população?
a) Mônaco
b) Vaticano
c) San Marino
d) Liechtenstein
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Vaticano

Qual oceano separa a América da Europa e África?
a) Oceano Pacífico
b) Oceano Atlântico
c) Oceano Índico
d) Oceano Ártico
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Oceano Atlântico

Qual país é famoso por suas tulipas e moinhos de vento?
a) Bélgica
b) Holanda
c) Suécia
d) Dinamarca
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Holanda

Qual é a montanha mais alta do mundo?
a) K2
b) Monte Everest
c) Monte Kilimanjaro
d) Monte Fuji
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) Monte Everest

Qual é a capital do Brasil?
a) Rio de Janeiro
b) São Paulo
c) Brasília
d) Salvador
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Brasília

Qual país é conhecido como a "Terra do Sol Nascente"?
a) China
b) Coreia do Sul
c) Tailândia
d) Japão
Nível médio: 20 pontos
Resposta: d) Japão

Qual é o maior lago de água doce em volume do mundo? 
a) Lago Superior
b) Lago Vitória
c) Lago Baikal
d) Lago Tanganica
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Lago Baikal

Qual é o país mais populoso da África? 
a) Egito
b) África do Sul
c) Nigéria
d) Etiópia
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Nigéria

Qual país tem o maior número de fusos horários? 
a) Rússia
b) Estados Unidos
c) China
d) França
Nível médio: 20 pontos
Resposta: d) França

Qual é o ponto mais baixo da Terra em relação ao nível do mar? 
a) Vale da Morte
b) Mar Cáspio
c) Mar Morto
d) Depressão de Turfan
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Mar Morto

Qual continente é conhecido por abrigar o maior número de países? 
a) África
b) Europa
c) Ásia
d) América do Sul
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) África

Qual país europeu tem o maior número de ilhas? 
a) Noruega
b) Suécia
c) Grécia
d) Itália
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) Suécia

Qual é a maior ilha do mundo que não é um continente? 
a) Groenlândia
b) Nova Guiné
c) Bornéu
d) Madagascar
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: a) Groenlândia

Qual cidade é a mais populosa do hemisfério sul? 
a) Sydney
b) Buenos Aires
c) São Paulo
d) Johannesburg
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) São Paulo

Qual país tem a fronteira mais longa com a Rússia? 
a) China
b) Cazaquistão
c) Mongólia
d) Ucrânia
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) Cazaquistão

Qual é o país mais jovem do mundo, declarado em 2011? 
a) Timor-Leste
b) Kosovo
c) Sudão do Sul
d) Montenegro
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) Sudão do Sul