Qual linguagem de programação é conhecida por seu símbolo de café?
a) Python
b) Java
c) C++
d) Ruby
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Java

O que significa HTML?
a) Hyper Text Markup Language
b) High-level Text Markup Language
c) Hyper Tool Markup Language
d) Hyperlink Text Mode Language
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) Hyper Text Markup Language

Qual comando é utilizado para exibir uma mensagem no console em Python?
a) echo
b) print
c) display
d) show
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) print

Qual é o símbolo usado para criar um comentário em uma linha no código C++?
a) //
b) #
c) /*
d) <!--
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) //

Qual linguagem de programação é amplamente usada para desenvolvimento de páginas web dinâmicas?
a) JavaScript
b) C
c) Swift
d) SQL
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) JavaScript

O que significa a sigla IDE em programação?
a) Integrated Development Environment
b) Internal Debugging Environment
c) Integrated Debugging Editor
d) Interactive Design Editor
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) Integrated Development Environment

Qual é o resultado da expressão 10 % 3 em Python?
a) 3
b) 1
c) 10
d) 0
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) 1

Qual linguagem é famosa por ser utilizada em inteligência artificial e ciência de dados?
a) PHP
b) Python
c) Ruby
d) JavaScript
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) Python

Qual estrutura de dados funciona como uma "fila" onde o primeiro elemento adicionado é o primeiro a ser removido?
a) Pilha (Stack)
b) Vetor (Array)
c) Fila (Queue)
d) Lista Ligada (Linked List)
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Fila (Queue)

Qual comando Git é usado para enviar as alterações locais para o repositório remoto?
a) git commit
b) git push
c) git pull
d) git clone
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) git push

Qual é o propósito do método __init__ em uma classe Python?
a) Definir variáveis globais
b) Inicializar um objeto da classe
c) Executar funções de teste
d) Configurar métodos estáticos
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) Inicializar um objeto da classe

Qual comando é usado para criar um novo branch no Git?
a) git branch
b) git create
c) git checkout -b
d) git new
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) git branch

O que é um lambda em Python?
a) Uma função anônima
b) Uma estrutura de dados
c) Um tipo de loop
d) Um operador matemático
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) Uma função anônima

Qual é a saída do código JavaScript console.log([2] == [2]);?
a) true
b) false
c) undefined
d) null
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) false

Qual é o comando SQL para excluir uma tabela de um banco de dados?
a) DROP TABLE
b) DELETE TABLE
c) REMOVE TABLE
d) ERASE TABLE
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: a) DROP TABLE

Em C++, qual cabeçalho é necessário para usar as funções de entrada e saída padrão?
a) <stdlib.h>
b) <io.h>
c) <iostream>
d) <stdio.h>
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) <iostream>

Qual operador em Java é utilizado para comparar se dois valores são iguais?
a) ==
b) !=
c) ===
d) <>
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: a) ==

Qual é o propósito da função malloc em C?
a) Liberar memória alocada
b) Alocar memória dinamicamente
c) Inicializar uma variável
d) Calcular o tamanho da memória
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) Alocar memória dinamicamente

Qual é o método usado para adicionar um elemento ao final de uma lista em JavaScript?
a) append()
b) push()
c) add()
d) insert()
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) push()

Qual estrutura de controle é usada para iterar sobre um bloco de código um número específico de vezes em Python?
a) if
b) while
c) for
d) switch
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) for