Qual é o maior país do mundo em área territorial?
a) Estados Unidos
b) Brasil
c) Canadá
d) Rússia
Resposta: d) Rússia

Qual é o rio mais longo do mundo?
a) Rio Nilo
b) Rio Amazonas
c) Rio Yangtzé
d) Rio Mississippi
Resposta: a) Rio Nilo

Qual é a capital da França?
a) Londres
b) Paris
c) Berlim
d) Roma
Resposta: b) Paris

Em qual continente está localizado o deserto do Saara?
a) Ásia
b) América do Sul
c) África
d) Austrália
Resposta: c) África

Qual é o menor país do mundo em área e população?
a) Mônaco
b) Vaticano
c) San Marino
d) Liechtenstein
Resposta: b) Vaticano

Qual oceano separa a América da Europa e África?
a) Oceano Pacífico
b) Oceano Atlântico
c) Oceano Índico
d) Oceano Ártico
Resposta: b) Oceano Atlântico

Qual país é famoso por suas tulipas e moinhos de vento?
a) Bélgica
b) Holanda
c) Suécia
d) Dinamarca
Resposta: b) Holanda

Qual é a montanha mais alta do mundo?
a) K2
b) Monte Everest
c) Monte Kilimanjaro
d) Monte Fuji
Resposta: b) Monte Everest

Qual é a capital do Brasil?
a) Rio de Janeiro
b) São Paulo
c) Brasília
d) Salvador
Resposta: c) Brasília

Qual país é conhecido como a "Terra do Sol Nascente"?
a) China
b) Coreia do Sul
c) Tailândia
d) Japão
Resposta: d) Japão
