De acordo com a teoria da evolução humana os primeiros hominídeos pertenciam ao grupo dos:
a) Homo habilis
b) Homo erectus
c) Homo ergaster
d) Australopithecus
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: d) Australopithecus

É considerado o marco inicial da Idade Contemporânea:
a) A Revolução Francesa
b) A Revolução Industrial
c) A Revolução Americana
d) Guerra da Independência do Brasil
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: a) A Revolução Francesa

Qual o objetivo de Martinho Lutero ao iniciar a Reforma Protestante?
a) Assegurar a unidade e a disciplina dos fiéis.
b) Contestar a venda de indulgências, o culto a relíquias e santos.
c) Iniciar uma nova classe social.
d) Reafirmar os discursos católicos.
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Contestar a venda de indulgências, o culto a relíquias e santos.

Qual foi o faraó mais jovem, conhecido como faraó menino?
a) Tutmés I
b) Tutmés II
c) Ramsés
d) Tutancâmon
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: d) Tutancâmon

Guerra que envolveu países de todos os continentes:
a) Primeira Guerra Mundial
b) Segunda Guerra Sino-Japonesa
c) Guerra Fria
d) Segunda Guerra Mundial
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: d) Segunda Guerra Mundial

Qual evento marcou o início da Segunda Guerra Mundial?
a) Bombardeio de Pearl Harbor
b) Invasão da Polônia pela Alemanha
c) Queda do Muro de Berlim
d) Ataque a Hiroshima
Nível fácil: 10 pontos
Resposta: b) Invasão da Polônia pela Alemanha

Qual a data da chegada da família real portuguesa ao Brasil?
a) 22 de janeiro de 1808
b) 22 de fevereiro de 1808
c) 12 de janeiro de 1809
d) 15 de fevereiro de 1809
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) 22 de janeiro de 1808

Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?
a) Abraham Lincoln
b) Thomas Jefferson
c) George Washington
d) John Adams
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) George Washington

Em qual país aconteceu a Revolução Industrial?
a) França
b) Alemanha
c) Estados Unidos
d) Reino Unido
Nível médio: 20 pontos
Resposta: d) Reino Unido

Qual civilização antiga construiu as pirâmides de Gizé?
a) Maias
b) Romanos
c) Egípcios
d) Gregos
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Egípcios

Qual foi o tratado que encerrou a Primeira Guerra Mundial? 
a) Tratado de Versalhes
b) Tratado de Paris
c) Tratado de Tordesilhas
d) Tratado de Utrecht
Nível médio: 20 pontos
Resposta: a) Tratado de Versalhes

Quem descobriu o Brasil em 1500? 
a) Cristóvão Colombo
b) Pedro Álvares Cabral
c) Vasco da Gama
d) Fernão de Magalhães
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) Pedro Álvares Cabral

Em qual cidade ocorreu a famosa queda da Bastilha, marco da Revolução Francesa? 
a) Lyon
b) Marselha
c) Paris
d) Bordeaux
Nível médio: 20 pontos
Resposta: c) Paris

Qual foi a principal consequência da Revolução Industrial na sociedade? 
a) Expansão do comércio marítimo
b) Migração em massa para áreas urbanas
c) Formação dos estados-nação
d) Declínio da monarquia
Nível médio: 20 pontos
Resposta: b) Migração em massa para áreas urbanas

Qual era o nome da esposa de Dom Pedro I, conhecida como a primeira imperatriz do Brasil? 
a) Leopoldina
b) Maria Amélia
c) Carlota Joaquina
d) Isabel
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: a) Leopoldina

Quem foi o líder revolucionário que lutou pela independência de várias colônias espanholas na América do Sul? 
a) Simón Bolívar
b) José de San Martín
c) Emiliano Zapata
d) Benito Juárez
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: a) Simón Bolívar

Qual foi o nome do tratado que dividiu o mundo entre Portugal e Espanha em 1494? 
a) Tratado de Zaragoza
b) Tratado de Lisboa
c) Tratado de Madrid
d) Tratado de Tordesilhas
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: d) Tratado de Tordesilhas

Qual foi o nome do movimento que, em 1868, restaurou o poder imperial no Japão e modernizou o país? 
a) Era Tokugawa
b) Revolução Meiji
c) Revolução Taiping
d) Era Showa
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: b) Revolução Meiji

Qual famoso general francês proclamou-se imperador em 1804? 
a) Louis XIV
b) Charles de Gaulle
c) Napoleão Bonaparte
d) François Mitterrand
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) Napoleão Bonaparte

Qual foi o principal líder da independência da Índia, utilizando a não-violência como tática? 
a) Jawaharlal Nehru
b) Subhas Chandra Bose
c) Mahatma Gandhi
d) Bhagat Singh
Nível difícil: 30 pontos
Resposta: c) Mahatma Gandhi